台灣總統蔡英文與美駐聯大使視訊 中国跳腳怒批：美政府不守信用

美國駐聯合國大使克拉夫特（Kelly Craft）原定訪台，最後因美國國務院取消所有出訪行程而無法成行，遂改與今天上午與蔡英文總統進行視訊會談，雙方談及台美關係以及參加聯合國活動等議題，此舉引發中國不滿，中國駐聯合國代表批評，這是挑戰一個中原則，是美國政府不守信用的又一例證。

蔡英文總統今日上午在總統府與美國駐聯合國常任代表克拉夫特（Kelly Craft）大使進行視訊談話，包括美國國務院亞太局主管區域安全政策及多邊事務副助卿費特（Daivd Feith）、國安會秘書長顧立雄、外交部長吳釗燮、美國在台協會台北辦事處處長酈英傑（Brent Christensen）等人也一同參與視訊會談。

蔡總統除感謝美國及克拉夫特大使給予台灣堅定的支持，也對於大使此次無法來台表示惋惜，並期待未來能在台灣見面，總統強調台灣決心貢獻國際社會，未來會持續推動加入聯合國及其所屬的會議和活動。

克拉夫特則表示，台灣在許多方面是世界榜樣，但不幸因中國阻撓無法在聯合國場域分享這些經驗，她強調：「美國與台灣站在一起，永遠作為朋友和夥伴並肩而立，成為民主的支柱」。

台美視訊引發中國不滿，中國常駐聯合國代表團發言人跳腳在推特發文，要克拉夫特去讀《聯合國憲章》和1971年聯大第2758號決議，痛批美國再度挑戰一中原則，是美國政府不守信用的又一例證。

撚到
尋日強国以為又贏
點知整個屈尾十

幾時應承過你

飛過去太慢
直接視像會議

要問吓拜登政府

阿祖：想去新北

駛撚通知你咩

歷史文件
廢紙一張

好嬲好嬲

老美正仆街, 支持中國出兵打佢老美!
話俾全世界聽 唔撚柒係東亞病夫

又嬲，乜都嬲

係我就唔忍

ChinaJoe：為向中国表示真誠歉意，根據一中原則，美国將即日停止向台軍售，廢除曾由特朗普政府簽署的相關售武協定。4年內不干擾南海局勢發展，並停止所有由特朗普政府向中国及中国香港實施的無理制裁。rmb

一中原則唔係一個承認嚟咩，幾時變左做一個承諾

撚狗咁撚

Republic of China都唔再係中國代表政府, 係台灣代表政府

同埋美國從來都無講講台灣係中共/中國既一部份, 只係話中國只由中共政權作為唯一代表

老美： 你自己封網， 想喺zoom 幫你含撚都唔得啦

老美：明明ZOOM既話你地都睇緊架啦~

終於可以見識下點撚樣"反應將會排山倒海"

支那口交部嗰幾隻支那狗又要出嚟開工啦

一中原則
中華民國